.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: char-class
.. _ch3--classes--Magus:

Магус (`Magus <https://2e.aonprd.com/Classes.aspx?ID=17>`_)
=========================================================================================

.. epigraph::

	*Сочетая физическую силу и технику воина со способностью использовать арканную магию, вы стремитесь совершенствовать искусство слияния заклинания и удара.
	В то время как увесистый том, который вы носите, отражает часы, проведенные за арканными исследованиями, вашим врагам не нужно напоминать о ваших физических тренировках.
	Они узнают это, когда вы их уничтожите.*

-----------------------------------------------------------------------------


.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Источник
	
	Secrets of Magic pg. 35

	.. rubric:: Начальные умения

	На 1-м уровне вы получаете указанные уровни мастерства для следующих показателей.
	Вы нетренированы тому, что не указано явно, если только не получаете уровень мастерства другим способом.


	.. rubric:: Восприятие

	Обучен Восприятию


	.. rubric:: Спасброски

	Эксперт Стойкости

	Обучен Рефлексу

	Эксперт Воли


	.. rubric:: Навыки

	Обучен Аркане

	Обучен дополнительным навыкам, в кол-ве равном 2 + модификатор Интеллекта


	.. rubric:: Атаки

	Обучен простому оружию
	
	Обучен воинскому оружию

	Обучен безоружным атакам


	.. rubric:: Защита

	Обучен легким доспехам
	
	Обучен средним доспехам
	
	Обучен защите без доспехов
	
	
	.. rubric:: Заклинания

	Обучен атакам арканными заклинаниями

	Обучен КС арканных заклинаний


.. attention::

	| **Ключевая характеристика**
	| **Сила** или **Ловкость**
	| На 1-м уровне ваш класс дает повышение Силы или Ловкости, на ваш выбор.

.. attention::

	| **Очки Здоровья**
	| **8 + модификатор Телосложения**
	| Вы увеличиваете максимальные ОЗ на это значение на 1-м уровне и каждый последующий уровень.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время боевых столкновений...

Вы направляете заклинания через свое оружие или тело, чтобы поразить врагов мощной комбинацией атаки и заклинания.
Поскольку ваши заклинания в день ограничены, вы часто полагаетесь на надежные, тщательно подобранные чары и фокусные заклинания.
Когда это необходимо, вы знаете, как выиграть бой без магии.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время социальных столкновений...

Ваше образование и большой опыт делают вас знающим по многим предметам.
Вы можете предоставить информацию, связанную с вашими научными занятиями, особенно о магии.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время исследований...

Ваша гибкость означает, что вы можете искать магические ауры, оставаться начеку или даже красться.
Ваша способность занимать различные ниши означает, что ваша роль часто зависит от талантов других членов вашей группы.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время отдыха...

Вы делите свое время между магическими занятиями, такими как изучение заклинаний и создание предметов, и боевой практикой, такой как переподготовка боевых способностей для изучения новых техник.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете...

* Постоянно совершенствовать свой выбор заклинаний и предметов в соответствии с вашим личным стилем или готовить планы сражения и списки заклинаний для различных ситуаций
* Общаться как с учеными магами, так и с ветеранами боевых действий, ища мастеров, которые научат вас новым техникам
* Переусердствовать с амбициозными планами, одновременно тянущими вас в слишком многих направлениях


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие вероятно...

* Удивляются, как вы можете оставаться на вершине двух разных дисциплин одновременно
* Верят, что у вас достаточно широкий набор навыков, чтобы позаботиться о себе в большинстве ситуаций


.. rst-class:: condensed-part-table
.. _table--SoM--2-1:
.. table:: Таблица SoM 2-1: Развитие магуса

	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	| Ур. |                           Особенности класса                           |
	+=====+========================================================================+
	|   1 | Родословная и предыстория,                                             |
	|     | Начальные умения,                                                      |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Arcane-Spellcasting`,                      |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`,                              |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade`,                           |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Hybrid-Study`,                             |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Conflux-Spells`                            |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|   2 | :ref:`Способность магуса <class-feature--Magus--Class-Feat>`,          |
	|     | :ref:`Способность навыка <class-feature--Magus--Skill-Feat>`           |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|   3 | Заклинания 2-го уровня,                                                |
	|     | :ref:`Общая способность <class-feature--Magus--General-Feat>`,         |
	|     | :ref:`Увеличение навыка <class-feature--Magus--Skill-Increase>`        |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|   4 | Способность магуса,                                                    |
	|     | Способность навыка                                                     |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|   5 | Заклинания 3-го уровня,                                                |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Lightning-Reflexes`,                       |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Weapon-Expertise`,                         |
	|     | :ref:`Повышения характеристик <class-feature--Magus--Ability-Boosts>`, |
	|     | :ref:`Способность родословной <class-feature--Magus--Ancestry-Feat>`,  |
	|     | Увеличение навыка                                                      |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|   6 | Способность магуса,                                                    |
	|     | Способность навыка                                                     |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|   7 | Заклинания 4-го уровня,                                                |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Studious-Spells`,                          |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Weapon-Specialization`,                    |
	|     | Общая способность,                                                     |
	|     | Увеличение навыка                                                      |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|   8 | Способность магуса,                                                    |
	|     | Способность навыка                                                     |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|   9 | Заклинания 5-го уровня,                                                |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Expert-Spellcaster`,                       |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Alertness`,                                |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Resolve`,                                  |
	|     | Способность родословной,                                               |
	|     | Увеличение навыка                                                      |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|  10 | Повышения характеристик,                                               |
	|     | Способность магуса,                                                    |
	|     | Способность навыка                                                     |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|  11 | Заклинания 6-го уровня,                                                |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Medium-Armor-Expertise`,                   |
	|     | Общая способность,                                                     |
	|     | Увеличение навыка                                                      |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|  12 | Способность магуса,                                                    |
	|     | Способность навыка                                                     |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|  13 | Заклинания 7-го уровня,                                                |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Weapon-Mastery`,                           |
	|     | Способность родословной,                                               |
	|     | Увеличение навыка                                                      |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|  14 | Способность магуса,                                                    |
	|     | Способность навыка                                                     |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|  15 | Заклинания 8-го уровня,                                                |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Greater-Weapon-Specialization`,            |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Juggernaut`,                               |
	|     | Повышения характеристик,                                               |
	|     | Общая способность,                                                     |
	|     | Увеличение навыка                                                      |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|  16 | Способность магуса,                                                    |
	|     | Способность навыка                                                     |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|  17 | Заклинания 9-го уровня,                                                |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Master-Spellcaster`,                       |
	|     | :ref:`class-feature--Magus--Medium-Armor-Mastery`,                     |
	|     | Способность родословной,                                               |
	|     | Увеличение навыка                                                      |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|  18 | Способность магуса,                                                    |
	|     | Способность навыка                                                     |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|  19 | :ref:`class-feature--Magus--Double-Spellstrike`,                       |
	|     | Общая способность,                                                     |
	|     | Увеличение навыка                                                      |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+
	|  20 | Повышения характеристик,                                               |
	|     | Способность магуса,                                                    |
	|     | Способность навыка                                                     |
	+-----+------------------------------------------------------------------------+




Особенности класса
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Как магус, вы получаете эти умения.
Умения, получаемые на более высоких уровнях, указывают необходимые уровни рядом с названием.


Родословная и предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к умениям класса на 1-м уровне, вы обладаете преимуществами вашей родословной и предыстории, как описано в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Начальные умения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне вы получаете уровни мастерства, которые соответствуют вашей начальной тренировке.
Они указаны в сноске, в начале описания класса.

.. _class-feature--Magus--Arcane-Spellcasting:

Арканное колдовство (Arcane Spellcasting)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы изучаете арканные заклинания, чтобы комбинировать их со своими атаками, или решать проблемы, с которыми не справиться лишь силой оружия.
Вы можете колдовать арканные заклинания используя активность :ref:`action--Cast-a-Spell`, и при колдовстве можете предоставлять материальные, жестовые и словесные компоненты (смотрите :ref:`ch7--Casting-Spells`).
Поскольку вы магус, то для заклинаний требующих материальных компонентов, вместо использования сумки с материальными компонентами, вы можете подменять их жестовыми компонентами, чертя заменяющие сигилы кончиком своего оружия или свободной рукой.

На 1-м уровне, вы можете каждое утро подготовить 1 заклинание 1-го уровня и 5 чар, из тех, которые есть в вашей книге заклинаний (см. далее).
Подготовленные заклинания остаются доступными, пока вы не используете их или до момента следующей подготовки.
Количество заклинаний, которые вы можете подготовить называется слотами заклинаний.

По мере того, как вы повышаетесь в уровне как магус, увеличивается количество слотов заклинаний, а так же высший уровень заклинаний, которые вы можете сотворять из слотов, как показано в :ref:`table--Magus--SpellsPerDay`.
Поскольку вы разделяете свое внимание между физической подготовкой и магической наукой, у вас есть не более 2 слотов заклинаний вашего высшего уровня, и, если вы можете использовать заклинания 2-го уровня и выше, то еще есть 2 слота на 1 уровень ниже вашего самого высокого уровня заклинаний.

Чтобы узнать насколько ваши заклинания эффективны, некоторые из них требуют совершить атаку заклинанием, или заставить вашего врага совершать бросок против вашего КС заклинания (обычно совершая спасбросок).
Ваши атаки заклинаниями и КС заклинаний используют модификатор Интеллекта.
Подробности о вычислении этих данных описаны в разделе :ref:`ch9--Spell-Attack-Rolls`.


Усиление заклинаний (Heightening Spells)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Когда вы получаете слот заклинаний 2-го уровня и выше, то можете заполнить их усиленными версиями заклинаний низкого уровня.
Это увеличивает уровень заклинания, усиливая его, чтобы соответствовать уровню слота.
Многие заклинания имеют специальные улучшения, когда усиливаются до определенного уровня.


Чары (Cantrips)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Чары это особый вид заклинаний, которые не используют слоты.
Вы можете сотворять чары по желанию, сколько угодно раз в день.
Чары всегда автоматически усиливаются до половины вашего уровня, округленного до большего целого, что обычно равняется самому высокому имеющемуся уровню слота заклинания магуса.
Например, как у магуса 1-го уровня, ваши чары имеют 1-й уровень, а как магус 5-го уровня, вы обладаете чарами 3-го уровня.


Книга заклинаний (Spellbook)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Каждое арканное заклинание имеет письменную версию, обычно записанную в книге заклинаний.
Вы начинаете с книгой заклинаний, стоящей 10 см или менее (как указано в :ref:`item--Spellbook`), которую вы получаете бесплатно и должны учиться, чтобы подготавливать заклинания каждый день.
Книга содержит выбранные вами 8 арканных чар и 4 арканных заклинаний 1-го уровня.
Вы выбираете их из списка обычных арканных заклинаний (:ref:`spells-list--Arcane`) или из других арканных заклинаний к которым у вас есть доступ.
Внешний вид и название вашей книги заклинаний полностью на ваше усмотрение.
Это может быть что угодно, от крепкой книги с надежной защелкой, озаглавленной "Тезисы о стратегиях сверхъестественной войны", до потрепанной коллекции учебных брошюр с вашим именем, нацарапанным на обложке.

Каждый раз, когда вы получаете уровень, то добавляете в свою книгу еще 2 арканных заклинания, любого уровня заклинания, для которых у вас есть слоты заклинаний.
Еще вы можете использовать навык Аркана, чтобы добавлять другие заклинания, которые вы находите в приключениях, как описано в :ref:`expl-activity--Learn-a-Spell`.
Хотя по мере повышения уровня вы теряете некоторые низкоуровневые слоты заклинаний, вы сохраняете эти заклинания в своей книге заклинаний и как обычно можете подготавливать их в своих слотах более высокого уровня.

Если у вас есть книга заклинаний из нескольких источников (например, вы являетесь магусом со способностью :ref:`arch-feat--Wizard--Dedication`), вы можете использовать одну и ту же книгу заклинаний для всех ваших заклинаний.


.. _table--Magus--SpellsPerDay:
.. table:: Таблица SoM 2-2: Заклинания магуса в день

	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| Ваш     |      | Уровень заклинания                         |
	+ уровень + Чары +----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	|         |      | 1  | 2  | 3  | 4  | 5  | 6  | 7  | 8  | 9  |
	+=========+======+====+====+====+====+====+====+====+====+====+
	| 1       | 5    | 1  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 2       | 5    | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 3       | 5    | 2  | 1  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 4       | 5    | 2  | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 5       | 5    | —  | 2  | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 6       | 5    | —  | 2  | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 7       | 5    | —  | \* | 2  | 2  | —  | —  | —  | —  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 8       | 5    | —  | \* | 2  | 2  | —  | —  | —  | —  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 9       | 5    | —  | \* | —  | 2  | 2  | —  | —  | —  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 10      | 5    | —  | \* | —  | 2  | 2  | —  | —  | —  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 11      | 5    | —  | —  | \* | —  | 2  | 2  | —  | —  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 12      | 5    | —  | —  | \* | —  | 2  | 2  | —  | —  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 13      | 5    | —  | —  | —  | \* | —  | 2  | 2  | —  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 14      | 5    | —  | —  | —  | \* | —  | 2  | 2  | —  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 15      | 5    | —  | —  | —  | \* | —  | —  | 2  | 2  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 16      | 5    | —  | —  | —  | \* | —  | —  | 2  | 2  | —  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 17      | 5    | —  | —  | —  | \* | —  | —  | —  | 2  | 2  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 18      | 5    | —  | —  | —  | \* | —  | —  | —  | 2  | 2  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 19      | 5    | —  | —  | —  | \* | —  | —  | —  | 2  | 2  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	| 20      | 5    | —  | —  | —  | \* | —  | —  | —  | 2  | 2  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+
	
**\*** - Особенность класса :ref:`class-feature--Magus--Studious-Spells` дает дополнительные слоты для специфических заклинаний.


.. _class-feature--Magus--Conflux-Spells:

Заклинания слияния (Conflux Spells)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы изучаете заклинание слияния из своего :ref:`class-feature--Magus--Hybrid-Study`, и можете получить дополнительные заклинания слияния, выбрав определенные способности.
Заклинания слияния - это заклинания, специфичные для магусов, созданные для боя и являющиеся типом заклинаний фокусировки.
Сотворение заклинания фокусировки стоит 1 Очко Фокусировки, и вы начинаете с 1 очком в запасе.
Вы восполняете свой запас очков фокусировки во время ежедневных приготовлений, и можете восстановить 1 Очко Фокусировки тратя 10 минут на использование активности :ref:`action--Refocus`, чтобы как изучать свою книгу заклинаний, так и выполнять физические упражнения.
Заклинания слияния магусов - :ref:`focus-spells--Magus`.

Заклинания фокусировки автоматически усиливаются до половины вашего уровня, округленного до большего целого.
Они не требуют слоты заклинаний, и вы не можете сотворять их используя слоты заклинаний.
Определенные способности могут давать вам больше заклинаний фокусировки и увеличивать запас очков фокусировки, однако запас ОФ не может быть более 3 очков.
Полные правила по заклинаниям фокусировки описаны в разделе :ref:`spells--info--Focus-Spells`.


.. _class-feature--Magus--Spellstrike:

Зачарованный удар (Spellstrike)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы изучили фундаментальную технику магуса, которая позволяет вам комбинировать магические и физические атаки вместе.
Вы получаете активность "Зачарованный удар".

.. rst-class:: description
.. _action--Magus--Spellstrike:

Зачарованный удар (`Spellstrike <https://2e.aonprd.com/Actions.aspx?ID=755>`_) |д-2|
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Частота**: До подзарядки (см. далее)

----------

Вы направляете заклинание в безоружный удар или удар оружием, чтобы нанести комбинированную атаку.
Вы :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` заклинание, для которого требуется 1 или 2 действия и бросок атаки заклинания.
Эффекты заклинания возникают не сразу, а вместо этого проникают в вашу атаку.
Совершите :ref:`action--Strike` ближнего боя оружием или безоружной атакой.
Ваше заклинание сочетается с вашей атакой, используя результат броска атаки, чтобы определить эффекты как Удара, так и заклинания.
Это считается за две атаки для расчета штрафа множественной атаки, но вы не применяете штраф до тех пор, пока не завершите "Зачарованный удар".
Вливание энергии заклинания придает вашему Удару признак :t_arcana:`аркана`, делая его :t_magical:`магическим`.

После использования "Зачарованного удара", вы не сможете сделать это снова, пока не подзарядите "Зачарованный удар" одиночным действием, имеющим признак :t_concentrate:`концентрация`.
Еще вы подзаряжаете свой "Зачарованный удар", когда сотворяете :ref:`class-feature--Magus--Conflux-Spells`, для которого требуется минимум 1 действие; сотворение заклинания фокусировки другого типа не заряжает ваш "Зачарованный удар".


.. sidebar:: Варианты для "Зачарованного удара" (Spellstrike Options)

	Следующие чары и заклинания 1-го уровня требуют совершить бросок атаки заклинанием и поэтому могут быть использованы с "Зачарованным ударом".
	Этот список поможет вам приступить к подбору своих заклинаний.

	| **Чары**:
	| :ref:`spell--a--Acid-Splash`
	| :ref:`spell--p--Produce-Flame`
	| :ref:`spell--r--Ray-of-Frost`
	| :ref:`spell--t--Telekinetic-Projectile`
	| :ref:`spell--t--Tanglefoot`
	| :ref:`spell--Gouging-Claw` :sup:`SoM`
	| **Заклинания 1-го уровня**:
	| :ref:`spell--s--Shocking-Grasp`
	| :ref:`spell--r--Ray-of-Enfeeblement`
	| :ref:`spell--h--Hydraulic-Push`
	| :ref:`spell--s--Snowball` :sup:`LOWG`
	| :ref:`spell--Horizon-Thunder-Sphere` :sup:`SoM`


Особенности Зачарованного удара (Spellstrike Specifics)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Хотя базовые правила "Зачарованного удара" охватывают большинство заклинаний, различные модификации применяются к более сложным заклинаниям, когда они заряжаются в ваш кулак, клинок или другую атаку.

**Одна цель (One Target)**: Заклинание нацелено только на цель вашего :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`, даже если обычно оно позволяет использовать больше целей.
Некоторые способности позволяют вам воздействовать на большее количество целей.

**Досягаемость (Reach)**: Связанное заклинание воздействует на цель, используя досягаемость оружия или безоружной атаки, с помощью которой вы наносите "Зачарованный удар".
Например, :ref:`spell--s--Shocking-Grasp` повлияет на существо, находящееся вне досягаемости вашей руки, если вы используете :w_reach:`длинное` оружие, а :ref:`spell--r--Ray-of-Frost` повлияет только на существо, находящееся в пределах досягаемости вашего оружия, даже если дальность действия заклинания больше.

**Вспомогательные эффекты (Ancillary Effects)**: Ваше заклинание по-прежнему имеет любые неприцельные эффекты, которые могут повлиять на существ, не являющихся целью, а также любые текущие эффекты, начиная с момента нанесения :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`.
Например, :ref:`spell--a--Acid-Splash` все равно нанесет свой урон от брызг существам помимо самой цели, и штраф обстоятельства :ref:`spell--t--Tanglefoot` продлится в течение его обычной продолжительности.
Заклинание вступает в силу после того, как Удар наносит урон; если Удар имеет другие специальные эффекты, Мастер определяет, происходят ли они до или после заклинания.

**Многократная защита (Multiple Defenses)**: Любые дополнительные броски после первоначальной атаки заклинания все еще происходят как обычно, например, спасбросок Стойкости, совершенный целью заклинания :ref:`spell--d--Disintegrate`.
Аналогично, заклинание позволяющее вам атаковать им снова в последующих раундах, будет сочетать Удар только с начальным броском атаки, а не с какими-либо последующими.

**Недопустимая или иммунная цель (Invalid or Immune Target)**: Если цель, в которую вы попали не была бы подходящей целью для заклинания, то это заклинание все равно израсходовано, но не влияет на цель.
Если цель иммунна к вашей атаке, но не к заклинанию, то заклинание все равно может повлиять на нее.

**Переменные действия (Variable Actions)**: Некоторые заклинания имеют различные эффекты в зависимости от количества действий, которые вы тратите на их использование.
Вы выбираете, использовать ли эффекты версий заклинания с 1-м действием или с 2-мя, когда используете "Зачарованный удар".
Заклинание должно расходовать **строго** 1 или 2 действия; вы не можете использовать "Зачарованный удар" с заклинаниями, которые сотворяются свободным действием, реакцией, либо 3 или более действиями.

**Метамагия (Metamagic)**: Вы обычно не можете использовать :t_metamagic:`метамагию` с "Зачарованным ударом", потому что метамагия требует, чтобы следующее выполняемое действие было :ref:`action--Cast-a-Spell`, а "Зачарованный удар" это комбинированная активность, которая не подходит.



Арканный каскад (Arcane Cascade)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

После того, как вы используете магию, вы можете занять специальную стойку, чтобы сделать ваши атаки более эффективными.

.. rst-class:: description
.. _class-feature--Magus--Arcane-Cascade:

Арканный каскад (`Arcane Cascade <https://2e.aonprd.com/Actions.aspx?ID=756>`_) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- концентрация
- магус

**Требования**: Вы использовали свое последнее действие на :ref:`action--Cast-a-Spell` или :ref:`action--Magus--Spellstrike`

----------

Вы направляете часть магической силы заклинания и заставляете ее циркулировать по вашему телу и оружию, используя специальные очертания, дыхание или работу ног.
Пока вы находитесь в стойке, ваши :ref:`Удары (Strike) <action--Strike>` ближнего боя наносят 1 дополнительного урона.
Этот урон увеличивается до 2, если у вас есть :ref:`class-feature--Magus--Weapon-Specialization`, и до 3, если у вас :ref:`class-feature--Magus--Greater-Weapon-Specialization`.
Любой Удар, имеющий преимущество от этого урона, приобретает признак :t_arcana:`аркана`, делая его :t_magical:`магическим`.

Если ваше последнее заклинание перед входом в стойку было тем, которое может наносить урон, то урон от стойки будет того же типа, что может наносить заклинание (или один тип урона по вашему выбору, если заклинание может наносить несколько типов урона).
Если заклинание не наносит урон, то бонусный урон этой стойки зависит от школы заклинания.

* :t_abjuration:`Преграждение` или :t_evocation:`эвокация` - сила
* :t_conjuration:`Воплощение` или :t_transmutation:`трансмутация` - того же типа, что и ваше оружие или безоружная атака
* :t_divination:`Прорицание`, :t_enchantment:`очарование` или :t_illusion:`иллюзия` - ментальный
* :t_necromancy:`Некромантия` - негативный


.. _class-feature--Magus--Hybrid-Study:

Гибридное обучение (Hybrid Study)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша обширная физическая подготовка и тщательно подобранная магия объединяются, чтобы сформировать уникальный и опасный стиль боя, который больше, чем сумма его частей.
Вы выбираете одну область гибридного обучения, чтобы представить вашу конкретную комбинацию навыков.
Ваше гибридное обучение дает вам особое умение, обычно связанное с :ref:`action--Magus--Spellstrike` или :ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade`, и оно определяет ваше начальное заклинание слияния.
Вы выбираете из следующих гибридных обучений.


.. sidebar:: Упражнения магуса (Magus Regimens)

	Упражнения, которые маги используют для восстановления своей концентрации, очень индивидуальны, но вот несколько примеров:
	
	Один магус неумолимого железа выжимает на скамье тяжелые гири, прикрепленные к устройству, которое аккуратно переворачивает страницы его книги заклинаний по мере подъема тяжестей.

	Другой, магус сверкающего щита, жонглирует щитом, мечом, книгой заклинаний и многим другим, каким-то образом умудряясь читать книгу на протяжении всего этого времени.

	Некий магус-полуэльф смеющейся тени любит тренироваться, ускользая от обиженного союзника, преследующего его, пока он читает свою книгу.

	Тем временем, некий магус звездного диапазона устанавливает свою книгу заклинаний прямо над целью, а сама одновременно упражняется в стрельбе из лука и чтении на расстоянии, избегая при этом попадания в книгу.

	Есть также магус извилистого древа, который ходит с посохом по натянутым канатам или узким дорожкам, во время этого балансируя своей книгой заклинаний.


.. _class-feature--Magus--Inexorable-Iron:

Неумолимое железо (Inexorable Iron)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Как только вы начинаете идти по пути, ничто не может помешать вам достичь его конца.
Вы превращаете массу двуручного топора, двуручного меча или древкового оружия в непреодолимую силу, чтобы увеличить свою собственную ударную мощь или удержать вас на поле боя.

Когда вы входите в стойку :ref:`Арканного каскада (Arcane Cascade) <class-feature--Magus--Arcane-Cascade>`, и в начале каждого вашего хода, пока вы находитесь в этой стойке, если вы владеете оружием ближнего боя двумя руками, вы получаете временные ОЗ равные половине вашего уровня (минимум 1 ОЗ).

**Заклинание слияния**: :ref:`spell--focus--Thunderous-Strike`


.. _class-feature--Magus--Laughing-Shadow:

Смеющаяся тень (Laughing Shadow)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Магия - это освобождение, средство для достижения ваших целей, и вы можете использовать ее, чтобы идти, куда хотите, делать, что вам заблагорассудится, и избегать последствий.
Вы смеющаяся тень заклинания и клинка, всегда на шаг впереди своих врагов, всегда с трюком в рукаве.

Находясь в стойке :ref:`Арканного каскада (Arcane Cascade) <class-feature--Magus--Arcane-Cascade>`, вы получаете бонус состояния +5 футов к Скоростям или +10 футов, если не носите доспех.
Если находясь в стойке у вас есть свободная рука, и вы атакуете :c_flat_footed:`застигнутое врасплох` существо, вы увеличиваете дополнительный урон до 3, до 5 если у вас есть :ref:`class-feature--Magus--Weapon-Specialization`, или до 7, если у вас :ref:`class-feature--Magus--Greater-Weapon-Specialization`.
У вас должна быть полностью свободная рука; этот дополнительный урон не применяется, если во второй руке оружие с признаком :w_free_hand:`свободная рука` или другой предмет, даже если обычно вы могли бы использовать эту руку для других целей.

**Заклинание слияния**: :ref:`spell--focus--Dimensional-Assault`


.. _class-feature--Magus--Sparkling-Targe:

Сверкающий щит (Sparkling Targe)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы изучали применение магии, тренируясь выполнять не только наступательные маневры, но и оборонительную тактику.
Когда магия течет через вас, ваш щит может блокировать невозможные угрозы, даже дыхание дракона или :ref:`spell--m--Magic-Missile`.

Вы получаете общую способность :ref:`feat--Shield-Block`.

Когда вы находитесь в стойке :ref:`Арканного каскада (Arcane Cascade) <class-feature--Magus--Arcane-Cascade>` с :ref:`поднятым щитом <action--Raise-a-Shield>`, ваш бонус обстоятельства к КБ от вашего щита также применяется к вашим спасброскам против заклинаний и других :t_magical:`магических` эффектов.
Кроме того, пока вы в стойке "Арканного каскада", урон, который вы получаете в результате заклинания или магического эффекта, может спровоцировать вашу реакцию :ref:`feat--Shield-Block`, даже если урон не физический.
При блокировании урона таким образом, увеличьте Твердость своего щита на величину, равную дополнительному урону "Арканного каскада" (обычно 1, если у вас есть :ref:`class-feature--Magus--Weapon-Specialization` - 2 или, если есть :ref:`class-feature--Magus--Greater-Weapon-Specialization` - 3).
Эти преимущества применимы независимо от того, используете ли вы настоящий щит, заклинание :ref:`spell--s--Shield` или что-то еще, что работает как щит (например поднятый том, если у вас есть способность :ref:`class-feat--Magus--Raise-a-Tome`).

**Заклинание слияния**: :ref:`spell--focus--Shielding-Strike`


.. _class-feature--Magus--Starlit-Span:

Звездный диапазон (Starlit Span)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

С магией нет предела, и вы не можете быть связаны рамками физической близости.
Ваша сила простирается настолько далеко, насколько могут воспринимать ваши чувства, преодолевая пространство между вами и вашей целью даже с помощью заклинаний, которые обычно требуют прямого физического контакта.

Когда вы используете :ref:`action--Magus--Spellstrike`, вы можете совершить :ref:`action--Strike` дистанционным оружием или дистанционную безоружную атаку, если цель находится в пределах первого шага дистанции вашего дистанционного оружия или безоружной атаки.
Вы можете доставить заклинание, даже если его дальность действия меньше, чем шаг дистанции вашей дистанционной атаки.

**Заклинание слияния**: :ref:`spell--focus--Shooting-Star`


.. _class-feature--Magus--Twisting-Tree:

Извилистое древо (Twisting Tree)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Посох, возможно, является одним из самых простых видов оружия, но эта простота скрывает его элегантность и универсальность.
Для вас посох - это как орудие колдовства, так и воинское оружие - основа боевого стиля.

Пока вы владеете посохом одной рукой, этот посох подстраивается по форме и весу, приобретая признак :w_agile:`быстрое` и увеличивая кость урона до 1d6.
Пока вы владеете посохом двумя руками, он удлиняется, изгибается и меняет форму, приобретая признаки :w_parry:`парирование`, :w_reach:`длинное` и :w_trip:`опрокидывание`.
Пока вы находитесь в стойке :ref:`Арканного каскада (Arcane Cascade) <class-feature--Magus--Arcane-Cascade>`, вы можете :ref:`action--Interact` или :ref:`action--Release` в качестве свободного действия, чтобы изменить хват оружия когда :ref:`Ударяете (Strike) <action--Strike>` посохом, в том числе при Ударах, наносимых :ref:`Зачарованным ударом (Spellstrike) <action--Magus--Spellstrike>`.

Это происходит до вашего броска атаки.
Еще вы можете :ref:`action--Interact`, чтобы изменить хват посоха в качестве свободного действия, с триггером конца вашего хода.

**Заклинание слияния**: :ref:`spell--focus--Spinning-Staff`


.. sidebar:: Сочетание ваших умений (Combining Your Abilities)

	Как у магуса, у вас множество специальных действий и умений, которые могут быть использованы совместно с вашими заклинаниями.
	Вы можете принять стойку :ref:`Арканного каскада (Arcane Cascade) <class-feature--Magus--Arcane-Cascade>` либо с помощью :ref:`Зачарованного удара (Spellstrike) <action--Magus--Spellstrike>`, либо сотворив заклинание, поэтому в ваших интересах было бы в начале боя наложить усиливающее вас заклинание и войти в "Арканный каскад", вместо того, чтобы совершать ранний "Зачарованный удар".
	Обычно вы можете оставаться в "Арканном каскаде" длительное время, однако, если вы выяснили, что враг имеет слабость к определенному типу урона, такому как огонь, то вы можете обновить свою стойку огненным заклинанием, чтобы получить преимущество от бонусного урона.
	Зачастую имеет смысл сотворять ваши заклинания слияния и делать :ref:`action--Strike` либо в ход когда вы не можете выполнить "Зачарованный удар", либо последним действием в ваш ход после "Зачарованного удара".
	Иногда стоит сотворить заклинание слияния даже, если вы думаете что промахнетесь, потому что это все еще подзарядит вам "Зачарованный удар" для следующего хода.
	Так как многое зависит от вашего "Зачарованного удара", использующего ваш штраф множественной атаки, лучше всего использовать его в качестве первой атаки в ход.


.. _class-feature--Magus--Class-Feat:

Способности магуса / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые четные уровни после него, вы получаете способность магуса.
Их описание начинается в :ref:`class-feats--Magus`.

.. _class-feature--Magus--Skill-Feat:

Способности навыков / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые 2 уровня после него, вы получаете способность навыка.
Вы можете найти способности навыков в Главе :ref:`ch5--feats`.
Они имеют признак :t_skill:`навык`.
Вы должны быть как минимум обучены навыку, чтобы выбрать его способность.

.. _class-feature--Magus--General-Feat:

Общие способности / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 4 уровня после него, вы получаете общую способность.
Общие способности описываются в Главе :ref:`ch5--feats`.

.. _class-feature--Magus--Skill-Increase:

Увеличения навыков / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 2 уровня после него, вы получаете увеличение навыка.
Вы можете использовать это увеличение, или чтобы обучиться навыку которому вы нетренированы, или стать экспертом навыка, которому вы уже обучены.

С 7-го уровня, вы можете использовать увеличения навыков, чтобы стать мастером навыка, в котором вы эксперт, а с 15-го уровня для повышения мастерства до легендарного в тех навыках, в которых вы мастер.

.. _class-feature--Magus--Ability-Boosts:

Повышения характеристик / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 5-м уровне и каждые 5 уровней после него, вы повышаете четыре разные характеристики.
Вы можете использовать эти повышения характеристик, чтобы увеличить свои характеристики выше 18.
Если характеристика уже равна 18 или больше, то повышение увеличивает ее на 1, а если она меньше 18, то на 2.

.. _class-feature--Magus--Ancestry-Feat:

Способности родословной / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способности родословной с которой вы начинали, вы получаете новую способность на 5-м уровне и каждые 4 уровня после него.
Вы можете найти список доступных способностей родословных в описании вашей родословной в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.

.. _class-feature--Magus--Lightning-Reflexes:

Молниеносные рефлексы (Lightning Reflexes) / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши рефлексы молниеносны.
Ваш уровень мастерства спасбросков Рефлекса увеличивается до эксперта.

.. _class-feature--Magus--Weapon-Expertise:

Опыт с оружием (Weapon Expertise) / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы посвятили себя изучению тонкостей своего оружия.
Ваши уровни мастерства с простым и воинским оружием, а так же безоружными атаками увеличиваются до эксперта.


.. _class-feature--Magus--Studious-Spells:

Прилежные заклинания (Studious Spells) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше гибридное обучение предоставляет вам дополнительные заклинания, которые могут усилить вашу силу в бою.
Вы получаете 2 специальных прилежных слота заклинаний 2-го уровня, которые можно использовать для подготовки :ref:`spell--s--Spider-Climb`, :ref:`spell--t--True-Strike`, :ref:`spell--w--Water-Breathing` и дополнительного заклинания, в зависимости от вашего гибридного обучения.
Вы добавляете любые заклинания из этой особенности класса в свою книгу заклинаний.
На 11-м уровне дополнительные слоты увеличиваются до 3-го уровня, и вы добавляете :ref:`spell--h--Haste` и дополнительное заклинание в зависимости от вашего гибридного обучения.
На 13-м уровне дополнительные слоты увеличиваются до 4-го уровня, и вы добавляете :ref:`spell--f--Fly` и дополнительное заклинание в зависимости от вашего гибридного обучения.

| **Смеющаяся тень (Laughing Shadow)**
| **7-й**: :ref:`spell--m--Mirror-Image`
| **11-й**: :ref:`spell--Shift-Blame`
| **13-й**: :ref:`spell--d--Dimension-Door`

| **Сверкающий щит (Sparkling Targe)**
| **7-й**: :ref:`spell--r--Resist-Energy`
| **11-й**: :ref:`spell--Warding-Aggression`
| **13-й**: :ref:`spell--s--Stoneskin`

| **Звездный диапазон (Starlit Span)**
| **7-й**: :ref:`spell--d--Darkvision`
| **11-й**: :ref:`spell--w--Wall-of-Wind`
| **13-й**: :ref:`spell--f--Freedom-of-Movement`

| **Неумолимое железо (Inexorable Iron)**
| **7-й**: :ref:`spell--e--Enlarge`
| **11-й**: :ref:`spell--e--Earthbind`
| **13-й**: :ref:`spell--d--Dimensional-Anchor`

| **Извилистое древо (Twisting Tree)**
| **7-й**: :ref:`spell--m--Magic-Mouth`
| **11-й**: :ref:`spell--s--Slow`
| **13-й**: :ref:`spell--b--Blink`


.. _class-feature--Magus--Weapon-Specialization:

Специализация в оружии (Weapon Specialization) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились наносить бо́льшие ранения оружием, которое знаете лучше всего.
Вы наносите 2 дополнительного урона с оружием и безоружной атакой в которых вы эксперт.
Этот урон увеличивается до 3 если вы мастер, и до 4 для легенды.

.. _class-feature--Magus--Alertness:

Бдительность (Alertness) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы остаетесь бдительными к угрозам вокруг вас.
Ваш уровень мастерства Восприятия увеличивается до эксперта.

.. _class-feature--Magus--Expert-Spellcaster:

Заклинатель эксперт (Expert Spellcaster) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше фундаментальное понимание магии улучшается, что затрудняет сопротивление вашим заклинаниям.
Ваш уровень мастерства атак арканными заклинаниями и КС арканных заклинаний увеличиваются до эксперта.

.. _class-feature--Magus--Resolve:

Решимость (Resolve) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы закалили свой разум решимостью.
Ваш уровень мастерства спасбросков Воли увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Воли вы получаете успех, то вместо этого получаете крит.успех.

.. _class-feature--Magus--Medium-Armor-Expertise:

Опыт средних доспехов (Medium Armor Expertise) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились лучше защищаться от входящих атак.
Ваши уровни мастерства ношения средних и легких доспехов и защиты без доспехов увеличиваются до эксперта.

.. _class-feature--Magus--Weapon-Mastery:

Мастерство оружия (Weapon Mastery) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы полностью понимаете тонкости вашего оружия.
Ваш уровень мастерства в простом и воинском оружии, а так же безоружных атаках, увеличивается до мастера.

.. _class-feature--Magus--Greater-Weapon-Specialization:

Выдающаяся специализация в оружии (Greater Weapon Specialization) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш урон от "Специализации в оружии" увеличивается до 4 для оружия и безоружных атак, в которых вы эксперт, до 6 для мастера, и до 8 для легенды.

.. _class-feature--Magus--Juggernaut:

Джаггернаут (Juggernaut) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше тело привыкло к физическим нагрузкам и устойчиво к болезням.
Ваш уровень мастерства спасбросков Стойкости увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Стойкости вы получаете успех, то вместо этого получаете критический успех.

.. _class-feature--Magus--Master-Spellcaster:

Заклинатель мастер (Master Spellcaster) / 17-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы превосходно овладели умением колдовать.
Ваши уровни мастерства атак арканными заклинаниями и КС заклинаний увеличиваются до мастера.

.. _class-feature--Magus--Medium-Armor-Mastery:

Мастер средних доспехов (Medium Armor Mastery) / 17-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше мастерство в легких и средних доспехах улучшается, увеличивая вашу способность избегать ударов.
Ваш уровень мастерства средних и легких доспехов и защиты без доспехов увеличивается до мастера.

.. _class-feature--Magus--Double-Spellstrike:

Двойной зачарованный удар (Double Spellstrike) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы можете расширить магию заклинаний, которые вы заряжаете в :ref:`action--Magus--Spellstrike`.
После того, как вы нанесете "Зачарованный удар", с заклинанием сотворенным из слота, вы сохраняете эхо этого заклинания в своем теле.
В следующий раз, когда вы нанесете "Зачарованный удар", вы можете снова сотворить то же заклинание, не тратя слот заклинания.

Если вы решаете сотворять другое заклинание для "Зачарованного удара" или проведете 1 минуту не используя сохраненного заклинания, то это заклинание безвредно рассеется.





.. _Magus--examples:

Примеры магусов (`Magus Sample Builds <https://2e.aonprd.com/ClassSamples.aspx?Class=17>`_)
-------------------------------------------------------------------------------------------

.. Hint::
	**Арканный задира (Arcane Scrapper)**

	Вы вливаете энергию заклинаний в массивное оружие.

	**Значения характеристик**

	Отдавайте приоритет Силе и хорошим выбором будет высокое Телосложение.

	**Навыки**

	Атлетика,
	Аркана,
	Запугивание,
	Медицина,
	Ремесло
	
	**Гибридное обучение**

	:ref:`class-feature--Magus--Inexorable-Iron`

	**Способности высоких уровней**

	| **2-й уровень**: :ref:`class-feat--Magus--Force-Fang`
	| **4-й уровень**: :ref:`class-feat--Magus--Devastating-Spellstrike`
	| **6-й уровень**: :ref:`class-feat--Magus--Attack-of-Opportunity`
	| **8-й уровень**: :ref:`class-feat--Magus--Fused-Staff`


.. Hint::
	**Арканный кулак (Arcane Fist)**

	Магия усиливает ваши безоружные атаки.

	**Значения характеристик**

	Отдавайте приоритет Ловкости и имейте достойную Харизму.

	**Навыки**

	Акробатика,
	Атлетика,
	Аркана,
	Обман,
	Скрытность
	
	**Гибридное обучение**

	:ref:`class-feature--Magus--Laughing-Shadow`

	**Способности высоких уровней**

	| **1-й уровень**: :ref:`class-feat--Magus--Arcane-Fists`
	| **4-й уровень**: :ref:`class-feat--Magus--Distracting-Spellstrike`
	| **8-й уровень**: :ref:`class-feat--Magus--Spell-Swipe`


.. Hint::
	**Снайпер заклинаний (Spell Sniper)**

	Ваши заклинания летят так же быстро и верно, как и ваши стрелы.

	**Значения характеристик**

	Ловкость - ваша важнейшая характеристика.

	**Навыки**

	Акробатика,
	Аркана,
	Обман,
	Общество,
	Скрытность
	
	**Гибридное обучение**

	:ref:`class-feature--Magus--Starlit-Span`

	**Способности высоких уровней**

	| **2-й уровень**: :ref:`class-feat--Magus--Expansive-Spellstrike`
	| **4-й уровень**: :ref:`class-feat--Magus--Starlit-Eyes`
	| **8-й уровень**: :ref:`class-feat--Magus--Runic-Impression`










.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _class-feats--Magus:

Способности магуса (Magus Feats)
-------------------------------------------------------------------------------------

На каждом уровне, на котором вы получаете способность магуса, вы можете выбрать одну из следующих.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям, прежде чем выбрать способность.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. sidebar:: Ключевые термины

	Вы увидите следующие термины во многих особенностях класса магуса.

	**Стойка (Stance)**: Стойка это общая боевая стратегия, и вы в нее становитесь используя действие с признаком :t_stance:`стойка`, и остаетесь в ней некоторое время.
	Стойка длится пока вас не нокаутируют, требования (если они есть) стойки буду нарушены, пока не закончится столкновение, или пока вы не встанете в новую стойку, в зависимости от того, что произойдет раньше.
	После использования действия с признаком :t_stance:`стойка`, вы не можете использовать другое в течение 1 раунда.
	Вы можете встать в стойку, или быть в ней, только во время режима столкновения.


.. _class-feat--Magus--Arcane-Fists:

Арканные кулаки (`Arcane Fists <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=3033>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Источник**: Secrets of Magic pg. 42

----------

Ваша физическая подготовка включает в себя формы рукопашного боя.
Кость урона, наносимая вашими кулаками меняется на 1d6, вместо 1d4.
Вы не получаете обычного штрафа обстоятельства -2 при совершении смертельной атаки кулаком или любыми другими безоружными атаками.
Ваши безоружные атаки приобретают признак :t_arcana:`аркана`, что делает их :t_magical:`магическими`.
На 5-м уровне вы также получаете эффект критической специализации безоружных атак и оружия в группе "драка".


.. _class-feat--Magus--Familiar:

Фамильяр (`Familiar (Magus) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=604>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Источник**: Secrets of Magic pg. 42

----------

Вы заключаете договор с существом, которое помогает вам в ваших боевых начинаниях и ассистирует вашему колдовству.
Вы получаете фамильяра (см. :ref:`ch3--classes--Familiars`).


.. _class-feat--Magus--Maguss-Analysis:

Анализ магуса (`Magus's Analysis <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2847>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 42

----------

Вы делаете оценку, основанную на ваших знаниях о том, как сражается существо.
Совершите проверку :ref:`skill--Recall-Knowledge` о существе.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 к своей проверке, если ранее в этот ход попали по этому существу :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>`.
Если ваша проверка прошла успешно, зарядите :ref:`action--Magus--Spellstrike`.
Субъект вашей проверки временно иммунен к "Анализу магуса" на 1 день.


.. _class-feat--Magus--Raise-a-Tome:

Поднять том (`Raise a Tome <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2848>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Требования**: вы держите книгу

**Источник**: Secrets of Magic pg. 42

----------

Вы поднимаете книгу, которую держите в руках, и раскрываете ее, чтобы защитить себя и ускорить учебу.
Книга остается поднятой до начала вашего следующего хода.
Пока у вас поднята книга, вы получаете бонус обстоятельства +2 к КБ и бонус обстоятельства +1 к проверкам :ref:`skill--Recall-Knowledge` для идентификации существ, используя навык связанный с темой книги (Аркана, если вы используете свою книгу заклинаний).
Этот бонус является дополнением к любому бонусу предмета, который книга обычно дает к такой проверке.

Если у вас есть :ref:`feat--Shield-Block`, то вы можете использовать том для этой способности (Твердость 3, ОЗ 12, ПП 6), как если бы это был щит.
Всякий раз, когда вы используете умение, позволяющее вам :ref:`action--Raise-a-Shield`, такое как :ref:`class-feat--Magus--Emergency-Targe`, вы можете вместо этого "Поднять том", изменив любые требования, которые обычно требуют применения щита на использование книги.





2-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Magus--Cantrip-Expansion:

Расширение чар (`Cantrip Expansion (Magus) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=183>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Источник**: Secrets of Magic pg. 42

----------

Специализированное обучение позволяет вам подготовить более широкий диапазон простых заклинаний.
Вы можете подготавливать 2 дополнительных чар каждый день.


.. _class-feat--Magus--Enhanced-Familiar:

Усиленный фамильяр (`Enhanced Familiar (Magus) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=318>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: фамильяр

**Источник**: Secrets of Magic pg. 42

----------

Вы наполняете своего фамильяра дополнительной магической энергией.
Вы можете выбрать 4 способности фамильяра или хозяина каждый день, вместо 2.


.. _class-feat--Magus--Expansive-Spellstrike:

Обширный зачарованный удар (`Expansive Spellstrike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2849>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 43

----------

Вы адаптировали более широкий спектр заклинаний для работы с вашими атаками.
Вместо того, чтобы использовать в :ref:`Зачарованном ударе (Spellstrike) <action--Magus--Spellstrike>` заклинание с броском атаки, вы можете использовать вредоносное заклинание, которое может быть нацелено на существо или имеет область взрыва, конуса или линии (соблюдая любые другие ограничения "Зачарованного удара").
Когда вы :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` заклинание, у которого нет броска атаки заклинания как части "Зачарованного удара", оно работает следующим образом.

* Если ваш Удар критически провален, заклинание теряется без эффекта.
* Существа используют против этого заклинания свою обычную защиту, такую как спасброски.
* Если это заклинание позволяет вам выбрать несколько целей, вместо этого оно нацелено только на существо, которое вы атаковали своим Ударом.
* Если у заклинания есть область, цель должна находиться в этой области. Взрыв центрируется в углу квадрата цели или, если цель :s_large:`большая` или больше, то в углу квадрата ближайшего к центру цели; если подходит более одного условия, то вы выбираете угол. Конус или линия исходят от вас и должны включать цель; если вы не находитесь рядом с целью (например используя :w_reach:`длинное` оружие или гибридное обучение :ref:`class-feature--Magus--Starlit-Span`), выберите в качестве источника любой квадрат, прилегающий к цели. Заклинание действует на всех существ в этой области как обычно, но Удар по-прежнему нацелен только на 1 существо.


.. _class-feat--Magus--Force-Fang:

Силовой клык (`Force Fang <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2850>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: запас очков фокусировки

**Источник**: Secrets of Magic pg. 43

----------

Вы можете превратить свою атаку в безошибочное пятно силы.
Вы изучаете заклинание слияния :ref:`spell--focus--Force-Fang`.
Увеличьте запас Очков Фокусировки на 1.


.. _class-feat--Magus--Spell-Parry:

Парирование заклинаний (`Spell Parry <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2851>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Требования**: У вас свободна одна или несколько рук

**Источник**: Secrets of Magic pg. 43

----------

Вы вливаете магическую силу в свое тело или оружие, чтобы парировать как физические, так и магические атаки.
Вы повышаете свою защиту, до начала своего следующего хода получая бонус обстоятельства +1 к КБ и спасброскам против заклинаний нацеленных на вас, пока вы продолжаете соответствовать требованиям.


.. _class-feat--Magus--Spirit-Sheath:

Духовные ножны (`Spirit Sheath <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2852>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аркана
- воплощение
- межпространственный
- магус

**Источник**: Secrets of Magic pg. 44

----------

Вы волшебным образом создали межпространственные ножны для своего оружия, доступ к которому вы получаете через одежду, обычно через карман, рукав или шов.
Эти ножны трудно заметить, они дают вам бонус обстоятельства +2 к вашим проверкам Скрытности, чтобы :ref:`skill--Stealth--Conceal-an-Object` внутри.
Духовные ножны могут вместить только одно оружие за раз, и оружие должно быть 1 Массы или меньше.

Во время :ref:`Зачарованного удара <action--Magus--Spellstrike>` вы можете :ref:`action--Interact`, чтобы выхватить оружие перед тем, как :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание.
Вы можете выхватить и вернуть оружие в духовные ножны в качестве действия :ref:`action--Interact`, как и любой другой, держащий ножны или носящий одежду с ними.
Заклинание :ref:`spell--d--Dispel-Magic` может быть использовано против духовных ножен, чтобы вытолкнуть оружие.
Проверка противодействия производится против вашего КС заклинаний и использует уровень противодействия ножен 1.
Оружие также выталкивается, если вы :c_unconscious:`теряете сознание`.





4-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Magus--Devastating-Spellstrike:

Разрушительный зачарованный удар (`Devastating Spellstrike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2853>`_) |д-2| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: гибридное обучение :ref:`class-feature--Magus--Inexorable-Iron`,
:ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade`, :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Требования**: Вы стоите в стойке :ref:`Арканного каскада (Arcane Cascade) <class-feature--Magus--Arcane-Cascade>` и ваш :ref:`action--Magus--Spellstrike` заряжен

**Источник**: Secrets of Magic pg. 44

----------

Ваш "Зачарованный удар" настолько широк и разрушителен, что он обрушивается на ближайших врагов.
Нанесите :ref:`action--Magus--Spellstrike`.
Враги находящиеся рядом с целью, получают урон от брызг, равный 2 + дополнительный урон от "Арканного каскада".
Тип урона такой же, как у "Арканного каскада"; если заклинание уже наносит урон от брызг того же типа, объедините урон вместе, прежде чем применять слабости или сопротивление.


.. _class-feat--Magus--Distracting-Spellstrike:

Отвлекающий зачарованный удар (`Distracting Spellstrike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2854>`_) |д-2| / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: гибридное обучение :ref:`class-feature--Magus--Laughing-Shadow`,
:ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade`, :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Требования**: Вы стоите в стойке :ref:`Арканного каскада (Arcane Cascade) <class-feature--Magus--Arcane-Cascade>` и у вас есть свободная рука

**Источник**: Secrets of Magic pg. 44

----------

Вы плетете отвлекающую магию одной рукой, чтобы усилить свой "Зачарованный удар".
Нанесите :ref:`action--Magus--Spellstrike` и сделайте :ref:`skill--Deception--Feint` против цели вашего Удара.
Сделайте его непосредственно перед нанесением :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`, но после выбора цели.
Финт приобретает признаки :t_arcana:`аркана`, :t_illusion:`иллюзия` и :t_visual:`визуальное`, и он всегда имеет основные эффекты Финта, а не применяет какие-либо корректировки или альтернативные эффекты от других способностей или умений.

.. versionchanged:: /translation
	В оригинале, предварительные условия не указывают "Арканный каскад", но дальше он упоминается в требовании.


.. _class-feat--Magus--Emergency-Targe:

Экстренный щит (`Emergency Targe <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2855>`_) |д-р| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: гибридное обучение :ref:`class-feature--Magus--Sparkling-Targe`

**Триггер**: Враг попадает по вам :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` ближнего боя или броском атаки заклинания ближнего боя, или вы проваливаете спасбросок против заклинания врага

**Требования**: Вы владеете щитом или подготовили заклинание :ref:`spell--s--Shield`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 44

----------

Вы немедленно применяете :ref:`action--Raise-a-Shield` или сотворяете :ref:`spell--s--Shield`.
Бонус обстоятельства применяется к вашим защитам при определении результата спровоцировавшей атаки или заклинания.


.. _class-feat--Magus--Starlit-Eyes:

Звездные глаза (`Starlit Eyes <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2856>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: гибридное обучение :ref:`class-feature--Magus--Starlit-Span`,
:ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 44

----------

Звездный свет сияет в вашем поле зрения, усиливая ваше восприятие и дистанцию.
Когда вы совершаете дистанционный :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>`, находясь в стойке :ref:`Арканного каскада <class-feature--Magus--Arcane-Cascade>`, вы понижаете КС своей чистой проверки, чтобы нацелиться на существо, которое :c_concealed:`скрыто` или :c_hidden:`спрятано` от вас.
КС уменьшается до 3 вместо 5 против :c_concealed:`скрытого` существа и до 9 вместо 11 против :c_hidden:`спрятанного`.
Когда вы сотворяете :ref:`spell--focus--Shooting-Star` и нацеливаетесь в :c_hidden:`спрятанное` существо, то вам не нужно выполнять чистую проверку на прицеливание в спрятанное существо Ударом дальнего боя.


.. _class-feat--Magus--Steady-Spellcasting:

Стойкое колдовство (`Steady Spellcasting (Magus) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2857>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Источник**: Secrets of Magic pg. 45

----------

Вы уверены в своих колдовских приемах и способны легче восстановить свою концентрацию когда выполняете :ref:`action--Cast-a-Spell`.
Если реакция прервет ваше заклинательское действие, совершите чистую проверку с КС 15.
В случае успеха, ваше действие не прерывается.


.. _class-feat--Magus--Strikers-Scroll:

Свиток нападающего (`Striker's Scroll <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2858>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 45

----------

Вы можете прикрепить :t_scroll:`свиток` к своему оружию или :ref:`item--Handwraps-of-Mighty-Blows`, чтобы смешать его заклинание с атакой, аккуратно сложив его вокруг части оружия или запечатав его на поверхности оружия.
Прикрепление свитка требует использовать действие :ref:`activity--Affix-a-Talisman`.
Вы можете прикреплять к оружию только 1 свиток за раз, и вы не можете прикреплять одновременно :t_talisman:`талисман` и :t_scroll:`свиток`.

Вы можете :ref:`Сотворить (Cast) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание из свитка как часть :ref:`Зачарованного удара (Spellstrike) <action--Magus--Spellstrike>`, предполагая, что это заклинание, которое вы обычно могли бы использовать с "Зачарованным ударом".
Вы не можете Сотворить это заклинание каким-либо другим способом, пока оно прикреплено, хотя вы можете снова применить действие "Прикрепить талисман", чтобы снять свиток и использовать его как обычный, пусть и немного помятый, свиток.


.. _class-feat--Magus--Student-of-the-Staff:

Ученик посоха (`Student of the Staff <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2859>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: гибридное обучение :ref:`class-feature--Magus--Twisting-Tree`,
:ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 45

----------

Вы тщательно изучили посох, чтобы узнать скрытые возможности своего избранного оружия.
Когда вы совершаете критически успешный бросок атаки с посохом, то применяете эффект критической специализации группы оружия "дубинка".
Пока вы находитесь в стойке :ref:`Арканного каскада (Arcane Cascade) <class-feature--Magus--Arcane-Cascade>`, ваш посох получает признак :w_deadly:`смертельное d6`, при этом урон :w_deadly:`смертельной` кости того же типа, что и дополнительный урон "Арканного каскада".

Кроме того вы можете поместить руны свойств в подготовленный вами магический посох, хотя обычно магический посох не может содержать руны свойств.
Сначала вы должны записать руны свойств в свою книгу заклинаний, используя тот же процесс, что и при переносе руны (см. :ref:`ch11--Runes--Transferring`).
В вашей книге заклинаний руна принимает форму специализированной диаграммы, занимающей одну страницу.
Вы не можете начертать руны, которые нельзя поместить на немагический посох, и вы не можете начертать руну :ref:`item--Shifting`.
Когда вы готовите посох, вы можете передать посоху любое количество рун свойств из вашей книги заклинаний, вплоть до предела, установленного :ref:`item--Weapon-Potency`.





6-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Magus--Attack-of-Opportunity:

Возможность для атаки (`Attack of Opportunity (Magus) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=145>`_) |д-р| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Триггер**: Существо в пределах вашей досягаемости использует действие :t_move:`движения` или :t_manipulate:`воздействие`, совершает дистанционную атаку, или покидает квадрат во время используемого действия :t_move:`движения`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 45

----------

Вы набрасываетесь на врага, который открылся для удара.
Совершите :ref:`action--Strike` ближнего боя по спровоцировавшему существу.
Если ваша атака является крит.попаданием, и спровоцировавшее действие было :t_manipulate:`воздействием`, то вы прерываете это действие.
Штраф множественной атаки не применим к этому Удару, и он не считается атакой увеличивающей ваш штраф множественной атаки.


.. _class-feat--Magus--Cascade-Countermeasure:

Каскадная контрмера (`Cascade Countermeasure <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2860>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: запас очков фокусировки, :ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 45

----------

Когда вы находитесь в "Арканном каскаде", вы можете сделать себя устойчивым к магии.
Вы изучаете заклинание слияния :ref:`spell--focus--Cascade-Countermeasure`.
Увеличьте запас Очков Фокусировки на 1.


.. _class-feat--Magus--Knowledge-is-Power:

Знание - сила (`Knowledge is Power <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2861>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Источник**: Secrets of Magic pg. 45

----------

Когда вы совершаете критически успешную проверку :ref:`skill--Recall-Knowledge` о существе, вы получаете бонус обстоятельства +1 к вашему следующему броску атаки против этого существа, к вашему КБ против его следующего броска атаки и к вашему спасброску против его следующего эффекта, требующего спасброска.
Если вы делитесь этой информацией со своими союзниками, они тоже получают эти преимущества.
Если они не использованы, эти бонусы заканчиваются через 1 минуту.


.. _class-feat--Magus--Shielded-Tome:

Защищенный том (`Shielded Tome <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2862>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аркана
- трансмутация
- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Magus--Raise-a-Tome`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 45

----------

Во время ежедневных приготовлений вы можете волшебным образом встроить щит в свою любимую книгу, где он появится в виде сложной закладки.
В то время как они соединены, книга разделяет Твердость, ОЗ и ПП щита, и ее можно использовать для :ref:`feat--Shield-Block`, если у вас есть такая реакция, с требованием "Вы Подняли том" вместо обычных требований.

Вы можете переключать форму слитого предмета с книги на щит с мотивом в форме книги в качестве одиночного действия, которое обладает признаком :t_concentrate:`концентрация`.
Когда предмет находится в форме книги, вы можете читать книгу и :ref:`class-feat--Magus--Raise-a-Tome`, а когда он находится в форме щита, вы можете :ref:`action--Raise-a-Shield`, :ref:`Активировать (Activate) <activity--Activate-An-Item>` его, и получить любые другие преимущества или эффекты, которые обычно имеет щит (например, бонус :ref:`item--Spellguard-Shield` к спасброскам против заклинаний).
Слияние длится до ваших следующих ежедневных приготовлений.





8-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Magus--Capture-Magic:

Захват магии (`Capture Magic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2863>`_) |д-р| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade`

**Триггер**: Вы совершаете успешный спасбросок от вредящего заклинания противника или враг проваливает бросок атаки заклинания против вас, используя вредящее заклинание

**Источник**: Secrets of Magic pg. 45

----------

Когда вы сопротивляетесь заклинанию, вы улавливаете часть его магии для собственного использования.
Вы входите в свою стойку "Арканного каскада", используя вызвавшее реакцию заклинание, чтобы определить, какой тип урона наносит ваш "Арканный каскад".
В качестве альтернативы, если вы уже в стойке "Арканного каскада", вы можете вместо этого временно усилить его эффекты.
До конца вашего следующего хода вы получаете бонус состояния +2 к урону вашего "Арканного каскада".


.. _class-feat--Magus--Fused-Staff:

Сплавленный посох (`Fused Staff <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2864>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аркана
- трансмутация
- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 46

----------

Когда вы подготавливаете посох, вы можете поднести его к оружию, чтобы объединить два предмета.
Вы можете переключить форму сплавленного предмета с оружия на посох или наоборот, в качестве одиночного действия, которое имеет признак :t_concentrate:`концентрация`.
Когда предмет находиться в форме посоха, вы можете использовать :ref:`action--Cast-a-Spell` посоха и использовать любые другие возможности, предоставляемые посохом.
Посох и оружие имеют общие фундаментальные руны, используя свои самые сильные :ref:`item--Weapon-Potency` и :ref:`item--Striking`.
Они не делят между собой никакие другие руны или особые возможности.

Вы можете :ref:`Сотворять Заклинания (Cast Spells) <action--Cast-a-Spell>` из посоха, как часть "Зачарованного удара", даже когда посох находится в форме оружия.
В противном случае вы не можете сотворять заклинания посоха, пока он находится в форме оружия.

Слияние длится до ваших следующих ежедневных приготовлений, хотя вы можете потратить 10 минут, чтобы разделить два предмета и объединить посох с другим оружием.
Слияние работает только для вас.
Другой владелец может использовать посох в его текущей форме, но не может преобразовать его, воспользоваться преимуществами общих рун или использовать его заклинания для нанесения "Зачарованного удара", если он находится в форме оружия.


.. _class-feat--Magus--Runic-Impression:

Рунический оттиск (`Runic Impression <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2865>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: запас очков фокусировки

**Источник**: Secrets of Magic pg. 46

----------

Вы можете временно воспроизвести эффекты руны свойства для вашего оружия или безоружных атак.
Вы изучаете заклинание слияния :ref:`spell--focus--Runic-Impression`.
Увеличьте запас Очков Фокусировки на 1.


.. _class-feat--Magus--Spell-Swipe:

Размах заклинанием (`Spell Swipe <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2866>`_) |д-3| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Требования**: Ваш "Зачарованный удар" заряжен

**Источник**: Secrets of Magic pg. 46

----------

Вы атакуете по дуге и применяете свое заклинание против всех, кого вы поражаете.
Нанесите :ref:`action--Magus--Spellstrike`, но кидайте отдельные Удары, чтобы атаковать 2 существ, каждое из которых должно находится в пределах досягаемости вашего ближнего боя и рядом друг с другом.
Если ваше заклинание может повлиять на 2 или более цели, то ваше заклинание влияет на тех врагов, по которым вы попали, а не только на первую цель; в противном случае выберите 1 цель, на которую будет воздействовать заклинание.
"Размах заклинанием" засчитывается за 2 атаки для вашего штрафа множественной атаки, но штраф не увеличивается до тех пор, пока вы не совершите обе атаки.

Если вы используете оружие, обладающее признаком :w_sweep:`размах`, его бонус обстоятельства применяется против обеих целей.
Вы можете использовать эту активность только с Ударами ближнего боя, даже если у вас есть гибридное обучение :ref:`class-feature--Magus--Starlit-Span` или аналогичное умение.

Если вы используете способность :ref:`class-feat--Magus--Expansive-Spellstrike` для "Зачарованного удара" с заклинанием по области, примените область как описано в "Обширном зачарованном ударе", выбрав одно из :ref:`Ударяемых (Strike) <action--Strike>` вами существ, чтобы определить область, и то, не сработает ли заклинание из-за критического провала Удара.
Если вы используете "Обширный зачарованный удар" для "Зачарованного удара" нацеливаемым заклинанием, то заклинание полностью теряется, только если оба Удара являются критическими провалами.


.. _class-feat--Magus--Standby-Spell:

Ожидающее заклинание (`Standby Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2867>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 47

----------

Вы отточили 1 заклинание как свою излюбленную боевую технику, и вы практиковали его достаточно, чтобы вам больше не нужно было готовить его к использованию.
Выберите заклинание из своей книги заклинаний, которое вы могли бы использовать с "Зачарованным ударом", и уровень которого не выше, чем у вашего слота заклинаний магуса самого высокого уровня.
Вы можете :ref:`Сотворять (Cast) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание, не подготовив его заранее, израсходовав слот заклинания достаточного уровня, чтобы сотворить выбранное вами заклинание.
Вы можете изменить это заклинание всякий раз, когда добавляете новые заклинания в свою книгу заклинаний, или 1 час изучая свою книгу заклинаний.





10-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Magus--Cascading-Ray:

Каскадный луч (`Cascading Ray <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2868>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- атака
- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Требования**: Ваше последнее действие было успешным "Зачарованным ударом", и сотворенное заклинание нанесло энергетический урон (кислота, холод, электричество, огонь, сила, звук, негативный или позитивный)

**Источник**: Secrets of Magic pg. 47

----------

Магическая энергия выплескивается наружу, чтобы выйти за пределы существа, которого вы ударили.
Текучая энергия формирует луч с дистанцией 60 футов от существа, которого вы повредили.
Вы не можете нацелиться этим лучом ни на одно из существ, которым вы нанести урон "Зачарованным ударом".
Сделайте бросок атаки заклинанием против КБ новой цели с тем же штрафом множественной атаки, что был у :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`.
При попадании цель луча получает 1d4 урона за уровень заклинания, того же типа энергии, который наносит заклинание (двойной урон при критическом попадании).
Если вы сотворяете это заклинание в своем "Зачарованном ударе" из слота, то урон "Каскадного луча" увеличивается до 1d8 за уровень заклинания.

Если заклинание наносит более одного типа энергетического урона, то для луча вы выбираете только один из них.
Этот луч обладает признаком :t_attack:`атака`, признаками школы и обычая оригинального заклинания и признаком соответствующего типа урона.


.. _class-feat--Magus--Dazzling-Block:

Ослепительный блок (`Dazzling Block <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2869>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация
- свет
- визуальное
- магус

**Предварительные условия**: гибридное обучение :ref:`class-feature--Magus--Sparkling-Targe`,
:ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade`

**Требования**: Вы в стойке "Арканного каскада"

**Источник**: Secrets of Magic pg. 47

----------

При использовании :ref:`feat--Shield-Block`, вы можете создать вспышку яркого разноцветного света в 15-футовом конусе.
Каждое существо в этой области должно совершить спасбросок Стойкости со следующими эффектами.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо :c_dazzled:`ослеплено` на 1 раунд
| **Провал**: У существа :c_blinded:`слепота` на 1 раунд и оно :c_dazzled:`ослеплено` на 1 минуту. Существо может потратить действие :ref:`action--Interact`, протирая глаза, чтобы покончить с этим состоянием :c_blinded:`слепоты`.
| **Критический провал**: У существа :c_blinded:`слепота` на 1 раунд и оно :c_dazzled:`ослеплено` на 1 час


.. _class-feat--Magus--Dimensional-Disappearance:

Пространственное исчезновение (`Dimensional Disappearance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2870>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: гибридное обучение :ref:`class-feature--Magus--Laughing-Shadow`,
фокусное заклинание :ref:`spell--focus--Dimensional-Assault`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 47

----------

Вы пользуетесь преимуществами телепортации, чтобы лучше скрыть свое местоположение.
Когда вы сотворяете :ref:`spell--focus--Dimensional-Assault`, по окончании телепорта на вас действует заклинание :ref:`spell--i--Invisibility`.
Вы можете отказаться от нанесения :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`, который обычно является частью *пространственного нападения*.
Если вы нанесете Удар, ваша невидимость закончится после Удара, как обычно для *невидимости*.


.. _class-feat--Magus--Lunging-Spellstrike:

Устремляющийся зачарованный удар (`Lunging Spellstrike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2871>`_) |д-2| / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аркана
- трансмутация
- магус

**Предварительные условия**: гибридное обучение :ref:`class-feature--Magus--Twisting-Tree`,
:ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Требования**: Вы владеете посохом

**Источник**: Secrets of Magic pg. 47

----------

Ваше заклинание разматывает структуру вашего посоха, чтобы сделать его исключительно длинным, или даже разделить его на осколки, удерживаемые вместе магической силой.
Нанесите :ref:`action--Magus--Spellstrike` посохом, применяя заклинание не являющееся чарами или фокусным заклинанием.
Увеличьте досягаемость посоха на 5 футов за уровень заклинания.


.. _class-feat--Magus--Meteoric-Spellstrike:

Метеоритный зачарованный удар (`Meteoric Spellstrike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2872>`_) |д-2| / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аркана
- эвокация
- магус

**Предварительные условия**: гибридное обучение :ref:`class-feature--Magus--Starlit-Span`,
:ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Требования**: Вы владеете оружием дальнего боя, :w_thrown:`метательным` оружием или имеете дистанционную безоружную атаку

**Источник**: Secrets of Magic pg. 47

----------

Поток энергии течет от вашей цели обратно к вам.
Нанесите :ref:`action--Magus--Spellstrike` оружием дальнего боя или дистанционной безоружной атакой по цели в пределах первого шага дистанции оружия или безоружной атаки.
Сотворяемое для "Зачарованного удара" заклинание, не может быть чарами или фокусным заклинанием.
Каждое существо на линии между вами и целью, за исключением вас и цели, получает урон, равный удвоенному уровню заклинания.
Определите тип урона, как описано в :ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade`.


.. _class-feat--Magus--Rapid-Recharge:

Быстрая перезарядка (`Rapid Recharge <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2873>`_) |д-св| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Частота**: Раз в день

**Источник**: Secrets of Magic pg. 47

----------

Вы прибегаете к арканному трюку, чтобы восстановить свою способность сочетать заклинания и атаки.
Вы заряжаете свой "Зачарованный удар".


.. _class-feat--Magus--Sustaining-Steel:

Поддерживающая сталь (`Sustaining Steel <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2874>`_) |д-св| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аркана
- некромантия
- исцеление
- позитивное
- магус

**Предварительные условия**: гибридное обучение :ref:`class-feature--Magus--Inexorable-Iron`,
:ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade`

**Триггер**: Вы используете :ref:`action--Cast-a-Spell` из слота заклинаний

**Требования**: Вы в стойке "Арканного каскада"

**Источник**: Secrets of Magic pg. 47

----------

Вы втягиваете магию в свое оружие, используя его субстанцию, чтобы превратить магию в восстанавливающую энергию.
Вы восстанавливаете ОЗ, равные удвоенному уровню заклинания, и совершаете бросок, чтобы закончить любой имеющийся продолжительный :t_negative:`негативный` урон.

Если заклинание было школы :t_necromancy:`некромантии`, то любой имеющийся продолжительный негативный урон заканчивается автоматически, и если хотите, то вы можете изменить тип урона :ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade` на позитивный (он обычно наносит урон только :t_undead:`нежити` или другим существам с :ref:`негативным исцелением <cr_ability--Negative-Healing>`).





12-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Magus--Conflux-Focus:

Слияние фокусировки (`Conflux Focus <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2875>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Conflux-Spells`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 48

----------

Вы представляете, как будете переплетать магию и бой в будущих сражениях, улучшая свою сосредоточенность.
Если вы потратили хотя бы 2 Очка Фокусировки с прошлого использования :ref:`action--Refocus`, то при использовании этого действия вы восстанавливаете 2 Очка Фокусировки вместо 1.


.. _class-feat--Magus--Magic-Sense:

Магическое чувство (`Magic Sense (Magus) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=622>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- аркана
- прорицание
- обнаружение
- магус

**Источник**: Secrets of Magic pg. 48

----------

У вас есть буквальное шестое чувство окружающей магии в вашем окружении.
Вы можете ощущать присутствие магических аур, как если бы всегда использовали :ref:`spell--d--Detect-Magic` 1-го уровня.
Это обнаруживает магию только в вашем поле зрения.
Когда вы :ref:`Ищете (Seek) <action--Seek>`, то получаете преимущества заклинания *обнаружения магии* 3-го уровня на том что видите (в дополнение к обычным преимуществам Поиска).
Вы можете отключить и включить это чувство с помощью свободного действия в начале или конце вашего хода.


.. _class-feat--Magus--Overwhelming-Spellstrike:

Ошеломляющий зачарованный удар (`Overwhelming Spellstrike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2876>`_) |д-2| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Требования**: Ваш "Зачарованный удар" заряжен

**Источник**: Secrets of Magic pg. 48

----------

Вы пробиваетесь сквозь сопротивление своего врага.
Нанесите :ref:`action--Magus--Spellstrike`.
Заклинание, которое вы сотворяете как часть "Зачарованного удара", игнорирует у цели величину сопротивления кислоте, холоду, электричеству, огню или звуку, равный вашему уровню.
Это относится ко всему урону, наносимому заклинанием, включая продолжительный урон и урон, вызванный продолжающимся эффектом заклинания.
Иммунитеты существа не затрагивается.





14-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Magus--Arcane-Shroud:

Арканная пелена (`Arcane Shroud <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2877>`_) |д-1| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade`, :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Частота**: раз в ход

**Требования**: Ваше последнее действие было :ref:`action--Cast-a-Spell` с помощью слота заклинаний или выполнение :ref:`action--Magus--Spellstrike` с помощью слота заклинаний

**Источник**: Secrets of Magic pg. 48

----------

Ваше заклинание обладает мощным постэффектом, ненадолго предоставляя вам определенное заклинание в зависимости от того, какое заклинание вы сотворили.
Вы используете :ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade` и подвергаетесь дополнительному заклинанию постэффекта в зависимости от школы вашего последнего заклинания.
Продолжительность этого заклинания постэффекта длится до конца вашего следующего хода или его обычной продолжительности, в зависимости от того, что дольше.
Использование "Арканной пелены" снова, завершает любое существующее заклинание, которое вы получили от "Арканной пелены".

* :t_abjuration:`Преграждение`: :ref:`spell--s--Stoneskin`
* :t_conjuration:`Воплощение`: :ref:`spell--b--Blink`
* :t_divination:`Прорицание`: :ref:`spell--s--See-Invisibility`
* :t_enchantment:`Очарование`: :ref:`spell--h--Heroism`
* :t_evocation:`Эвокация`: :ref:`spell--f--Fire-Shield`
* :t_illusion:`Иллюзия`: :ref:`spell--i--Invisibility` (заканчивается после враждебного действия, как обычно)
* :t_necromancy:`Некромантия`: :ref:`spell--f--False-Life`
* :t_transmutation:`Трансмутация`: :ref:`spell--f--Fleet-Step`


.. _class-feat--Magus--Hasted-Assault:

Ускоренное нападение (`Hasted Assault <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2878>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: запас очков фокусировки

**Источник**: Secrets of Magic pg. 49

----------

Вы можете ускорить себя, чтобы двигаться и атаковать быстрее.
Вы изучаете заклинание слияния :ref:`spell--focus--Hasted-Assault`.
Увеличьте запас Очков Фокусировки на 1.


.. _class-feat--Magus--Preternatural-Parry:

Противоестественное парирование (`Preternatural Parry <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2879>`_) |д-р| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Magus--Spell-Parry`

**Триггер**: Вы являетесь целью :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>` или броска атаки заклинания, или вы собираетесь совершить спасбросок против эффекта заклинания

**Требования**: У вас свободна одна или несколько рук

**Источник**: Secrets of Magic pg. 49

----------

Вы щелкаете своим оружием или конечностью перед опасностью, чтобы предотвратить вред в последнюю секунду.
Вы, до начала вашего следующего хода, получаете бонус обстоятельства +2 к КБ и спасброскам против спровоцировавшего эффекта.





16-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Magus--Dispelling-Spellstrike:

Рассеивающий зачарованный удар (`Dispelling Spellstrike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2880>`_) |д-3| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Требования**: Ваш "Зачарованный удар" заряжен

**Источник**: Secrets of Magic pg. 49

----------

Заклинание, которое вы доставляете, пытается вытеснить магию, воздействующую на вашего врага.
Нанесите :ref:`action--Magus--Spellstrike`.
Если он попадет, вы также попытаетесь :ref:`ch9--Counteracting` одному заклинанию (по вашему выбору), действующему на цель.
Уровень противодействия равен половине вашего уровня, округленного до больше целого, а модификатор проверки противодействия является стандартным модификатором для противодействия с помощью заклинания (ваш модификатор Интеллекта + бонус мастерства колдовства, + любые бонусы или штрафы, которые конкретно применяются для проверки противодействия).


.. _class-feat--Magus--Resounding Cascade:

Оглушительный каскад (`Resounding Cascade <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2881>`_) |д-св| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Arcane-Cascade`

**Триггер**: Вы используете "Арканный каскад"

**Источник**: Secrets of Magic pg. 49

----------

Когда вы входите в свою стойку "Арканного каскада", вы распределяете магическое подкрепление по ближайшим союзникам.
Вы даруете дополнительный урон "Арканного каскада" в ауре, воздействующей на всех союзников в 5-футовой эманации.
При этом используется только базовый урон стойки, основанный на специализации в оружии союзника; это не использует никакого увеличения, которое вы получаете от бонусов, гибридного обучения :ref:`class-feature--Magus--Laughing-Shadow` или тому подобного.
Как обычно для повторяющихся эффектов, несколько "Арканных каскадов", влияющих на одно и то же существо, не складываются.





18-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Magus--Conflux-Wellspring:

Источник слияния (`Conflux Wellspring <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2882>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Magus--Conflux-Focus`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 49

----------

Вы достигли идеального магического и физического равновесия, позволяя магии легче проникать в вас и проходить через вас.
Если вы потратили хотя бы 3 Очка Фокусировки с прошлого использования :ref:`action--Refocus`, то при использовании этого действия вы восстанавливаете 3 Очка Фокусировки вместо 1.


.. _class-feat--Magus--Versatile-Spellstrike:

Универсальный зачарованный удар (`Versatile Spellstrike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2883>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 49

----------

Вы можете направить всю сферу возможностей вашей книги заклинаний в атаку.
Один раз во время ежедневных приготовлений вы можете использовать слот заклинания, чтобы сохранить этот бесконечный потенциал, вместо того, чтобы использовать его для подготовки заклинаний.
Когда вы наносите :ref:`action--Magus--Spellstrike`, вы можете потратить этот специальный слот заклинания, чтобы немедленно подготовить и сотворить заклинание из своей книги, которое на 2 уровня ниже уровня этого слота (как обычно для подготовки заклинаний, вы можете использовать заклинание еще более низкого уровня, соответственно повышая его).
У вас нет никакого заклинания, подготовленного в этом слоте, пока вы не сотворите заклинание из этого слота.





20-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Magus--Supreme-Spellstrike:

Высший зачарованный удар (`Supreme Spellstrike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2884>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 49

----------

Вы почти без усилий объединили заклинания и атаки.
Вы навсегда :c_quickened:`ускорены`.
Вы можете использовать это дополнительное действие только для :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>` или, чтобы перезарядить :ref:`action--Magus--Spellstrike`.


.. _class-feat--Magus--Whirlwind-Spell:

Ураганное заклинание (`Whirlwind Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2885>`_) |д-3| / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магус

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Magus--Spellstrike`

**Требования**: Ваш "Зачарованный удар" заряжен

**Источник**: Secrets of Magic pg. 49

----------

Вы сочетаете мощь многоцелевого заклинания с вихревым шквалом атак.
Вы используете :ref:`action--Magus--Spellstrike`, нанося :ref:`action--Strike` ближнего боя по каждому врагу в пределах вашей досягаемости, а не по одному врагу.
Если ваше заклинание может воздействовать на несколько целей, то оно влияет на всех врагов, по которым вы попали, а не только на первую цель, вплоть до обычного количества максимальных целей заклинаний.
Если вы Ударили больше врагов, чем может быть целей у заклинания, выберите, на каких врагов влияет заклинание.
Каждая атака считается в ваш штраф множественной атаки, но не увеличивает ваш штраф до тех пор, пока вы не совершите все атаки.

Если вы используете :ref:`class-feat--Magus--Expansive-Spellstrike`, чтобы выполнить "Зачарованный удар" с заклинанием по области, используя область как описано в "Обширном зачарованном ударе", выбирая одно из существ по которому вы попали Ударом, чтобы определить область и то, не сработает ли заклинание из-за критического провала Удара.
Если вы используете :ref:`class-feat--Magus--Expansive-Spellstrike`, чтобы нанести "Зачарованный удар" с целящимся заклинанием, то каждое существо, по которому вы критически промахиваетесь Ударом, невредимо заклинанием, но это заклинание не теряется полностью из-за одного критического провала.

Вы можете использовать эту активность только с Ударами ближнего боя, даже если у вас есть гибридное обучение :ref:`class-feature--Magus--Starlit-Span` или аналогичное умение.





.. include:: /helpers/actions.rst